【沉冤得雪】遭老屈強姦78歲阿婆 坐冤獄30年終獲證清白

佩羅特與媽媽(互聯網)

美國麻省一名男子被指強姦阿婆而坐了30年冤獄，最終因為「面毛」證據有疑點，法官去年下令將他釋放，檢控當局周三終放棄起訴，還他一個遲來的清白。

佩羅特（George Perrot）被指在1985年11月30日，在78歲阿婆普雷科普（Mary Prekop）的家將她毆打及強姦。普雷科普多次強調強姦她的人並無面毛，而佩羅特當時是留有鬍鬚。當普雷科普看到佩羅特的照片時，她問：「這個男人留有鬍鬚，我如何說得準？」儘管如此，當局用顯微鏡進行的頭髮分析，憑一束頭髮就將佩羅特定罪，當年被捕時只有17歲的佩羅特，就此展開漫長的牢獄生涯。

佩羅特在獄中少年變成中年，直到法官發現聯邦調查局探員有關頭髮證據的證詞有問題後，法官「合理地肯定」佩羅特並無強姦普雷科普，去年2月將他釋放。檢控當局上訴要求重審，但周三就在法庭文件中提出終止起訴。

佩羅特形容自己「真正自由」，他說：「對於很多人助我取回清白，言語也不能表達我的感激之情。」他續道：「清白是幾經辛苦爭取得來。過去30年來，我很多次感到自己會以戴罪之身死去。」

司法部是在2014年發現多位聯邦調查局探員就頭髮分析作出錯誤陳述，於是抽出佩羅特的個案檢視，而他的個案，只是數以百計個案的其中之一。事實證明，用顯微鏡進行的頭髮分析不算準確。

美聯社

有撚用咩, 人又老, 錢又冇

坐30年冤獄咁有冇得賠？

winna bb

美國通常有

香港就無

傻啦係美國好快就有錢

就咁放出嚟？強姦犯嚟喎

痴線，咁就冇咗三十年後

重點係 係獄入面比人笑強姦阿婆
但係自己冇做過

就算真係有強姦 , 都坐成 30 年 ? 仲要係法官下令先放佢 ?

咁佢原本要坐幾耐 ?

美國真係垃圾國家黎

香港:俾你放得番出嚟仲想點呀

仲要當年 17 歲咋喎 強姦毆打 判超過 30 年 ? 當年乜撚野事

正確 fatfat la

美國坐30年然後獲巨額賠償會唔會好過做港奴？

屌on9

啲賠償fat fat

我無強姦隻豬

30年有地方住有飯食出返黎仲仲埋有錢佬 比我都制

其實真正個犯同警察係fd,所以老屈個後生仔交數

其他冤獄都算，比人屈姦78歲呀婆條氣真係會特別唔鋸

咁勤力呀五毛

垃圾得過香港

站務台投訴三色貓

入到去死得仲快

agger

點解強姦阿婆要坐三十碌咁耐

因為阿婆是法官老母

又屈毛

强姦判30年 ？

會唔會又冤案?

你覺得廢老會比人屈？

會

好慘

【本報綜合報道】美國紐約一名男子於一九九一年被裁定姦殺罪成，及後卻透過DNA測試發現兇手另有其人，終在○六年獲釋。坐了十五年冤獄的德什科維奇（Jeffrey Deskovic）入稟向帕特南縣當局索償，上周四獲判約三億二千萬港元賠償。其律師表示，今次的賠償額是美國史上最多。

(星島日報報道)美國紐約市一名五十三歲黑人男子為沒有犯下的殺人罪，坐冤獄近二十五年，去年四月獲布魯克林地方檢察官推翻有罪的判決，重獲自由。他最終獲當局賠償六百二十五萬美元（約四千八百四十五萬港元），現準備重過新生。

個阿婆英女王黎?
就算強姦都唔駛坐30年....

仲有數以百計個案

英女王今年108歲

香港地坐冤獄乜都冇

警察亂比口供咩事都無

可能計埋坐監既時候幾歲,個段大約可以賺到幾多錢同埋出翻黎之後仲有幾多年命仔剩咁計掛

仲要係白人
今次fat fat

之前睇CCTVB話香港有得賠架wo

分分鐘俾人玩左30年屎眼

我絕對冇強姦隻豬

好食好住，唔洗打工

三億幾

三十年人生空白左

不過我自己咪又係一樣

你老母比人毆打強姦果時你就唔會覺得多

快點拉鳩我

入去坐半世就億億聲
係香港做奴隸做半世都係得蝕哂既強姦金
點解我老豆老母要生我出黎

邊有半世⋯ 15年換3億幾

唔係疑點利益歸於被告

攞返3,5億先啦

下一步告鳩政府

有心理陰影 claim多啲

呢舖撐你 我知你係意大利人

Making a murderer

17坐到47....
0歲開始坐就諗下

真兇就爽 姦左阿婆開心30年

依段新聞都可以用黎踩香港
踩港撚好波

但係三億幾可能得一半或更少落袋 大部份應該係律師費

強姦阿婆咁識食 成口一滴滴

人生最光輝既30年就咁冇左

唔比返幾億我真係會係得到清白之後死左佢算, 人又冇, 朋友又冇, 錢又冇, 仲要30年個世界變左咁多, 30年前係電話電腦都未普及, 而家一街都係電腦電子野智能野, 個男人咁樣放返出黎根本唔會開心, 屌, 好似穿越左去第二個時空咁, 有咩意思

有錢都冇用啦咁多年嚟都俾人笑到臉黃

唔見得自己宜家有咩錢有咩朋友

冤獄 一定有 因為起訴法院政府
基本上都賠大額
香港都有 但香港小冤獄
唔好以為鬼老智慧高d
尖子果班先高架咋

係有得賠，但對比賠償額就

就好似嗰次個油漆工經過旺角示威區俾差佬拖出去屈手插眼搞左2年幾先賠得18.9萬